var questionAnswers = [
// Teszt
{
	question: 'Az emberi tevékenység objektívvá vált eredményeit ... nevezzük',
	answer: 'objektivációnak'
},{
	question: 'Az állatok ... képesek',
	answer: 'csak eszközhasználatra'
},{
	question: 'Az agytérfogat mérete',
	answer: 'nem garantálja a fejlett gondolkodást.'
},{
	question: 'Az ember megkülönbözteti magát a világtól:',
	answer: 'szubjektumként áll azzal szemben'
},{
	question: 'Az antropogenezis',
	answer: 'a főemlősök evolúcióját követi nyomon.'
},{
	question: 'A kulturális átadás ... megfigyelhető jelenség.',
	answer: 'kizárólag az embernél'
},{
	question: 'Episztázia nem más, mint',
	answer: 'két vagy több gén közötti kölcsönhatás.'
},{
	question: 'Az élőlények működését közvetlenül szabályozó fiziológiai és ökológiai folyamatokat',
	answer: 'proximatív okoknak nevezzük.'
},{
	question: 'Szimbólumalkotásra ... képesek.',
	answer: 'csak az emberek'
},{
	question: 'A sztereotípia nem más, mint',
	answer: 'előítélet.'
},{
	question: 'Mik a többsejtű élőlények országai?',
	answer: 'Állatok, növények, gombák'
},{
	question: 'Melyik oldalon van a májad?',
	answer: 'jobb'
},{
	question: 'Hány sejtje van egy papucsállatkának?',
	answer: 'Egy'
},{
	question: 'Mely gázok színtelenek?',
	answer: 'Hidrogén és hidrogén-klorid'
},{
	question: 'Hány darab nyaki csigolyánk van?',
	answer: '7'
},{
	question:'A mikroevolúció',
	answer:'a fajon belüli variablilitásért felelős.'
},{
	question:'Ki írta a Karamazov testvérek című regényt?',
	answer:'Dosztojevszkij'
},{
	question:'Ki volt Pilinszky János?',
	answer:'Költő'
},{
	question:'Ki írta Figaro házasságát?',
	answer:'Mozart'
},{
	question:'Hol van a Pantheon?',
	answer:'Róma'
},{
	question:'Mi a mitokondrium?',
	answer:'A sejt részecskéje.'
},{
	question:'A holisztikus gyógyítás',
	answer:'az egész személyt figyelembevevő.'
},{
	question:'A nocebo jelenség az, amikor az egészségi állapotra vonatkozó',
	answer:'negatív elvárásokból negatív hatások fakadnak.'
},{
	question:'Melyik ország nem tagja az Európai Uniónak?',
	answer:'Svájc.'
},{
	question:'Az állatok ... képesek.',
	answer:'csak eszközhasználatra'
},{
	question:'A kulturális átadás ... megfigyelhető jelenség.',
	answer:'kizárólag az embernél'
},{
	question:'Az egér, a zsiráf és az ember nyaki csigolyáinak száma ...',
	answer:'azonos'
},{
	question:'A testnedvtan elmélete ... fűzhető.',
	answer:'Hippokratészhoz'
},{
	question:'Az állatok cselekvésének...',
	answer:'Csak oka van'
},{
	question:'Az emberi kommunikáció...',
	answer:'Nem szituációfüggő'
},{
	question:'Az állat',
	answer:'csak a jelen eseményeire reagál.'
},{
	question:'A feromonok olyan kémiai vegyületek, amelyek',
	answer:'mind az emberben, mind az állatban megtalálhatók.'
},{
	question:'Az ember kommunikációjára',
	answer:'jellemző mind a szintaxis, mind a konzisztencia.'
},{
	question:'A szimbólum',
	answer:'a jelölthöz kötött jeltípust jelent.'
},{
	question:'Clifford Geertz szerint az ember a maga szőtte',
	answer:'hálójában vergődő/függő állat.'
},{
	question:'Ernst Cassirer szerint az ember egy',
	answer:'animal symbolicum.'
},{
	question:'A lexigramma jelek olyan jelek, amelyek során a szavakat különféle ábrák jelképezik, olyanok,',
	answer:'amelyek nem hasonlítanak a szavakra.'
},{
	question:'Az állat',
	answer:'csak szimbólumhasználatra képes.'
},{
	question:'Mit jelent a kozmogónia?',
	answer:'A világ keletkezése.'
},{
	question:'A deizmus szerint',
	answer:'Létezik egy személyes Isten, aki a világon kívül áll.'
},{
	question:'A mitokodriális DNS milyen rokoni ágon öröklődik át változatlan formában?',
	answer:'Anyain'
},{
	question:'A mitokodriális Éva és az Y-kromoszóma Ádám',
	answer:'nem alkotott egy párt, mert Ádám később élt, mint Éva.'
},{
	question:'Ikon, index vagy szimbólum? (szines peace jel)',
	answer:'Szimbólum'
},{
	question:'Arisztotelész szerint a filozófia nem más,',
	answer:'mint az őselvek/őselemek és okok megismerése.'
},{
	question:'A "kettős igazság" elve szerint',
	answer:'megvan külön az ész és a kinyilatkozás területe.'
},{
	question:'Ernst Cassirer szerint az ember szimbólumteremtő állat helyett inkább gondolkodó állat.',
	answer:'hamis'
},{
	question:'A racionalitás szerint',
	answer:'az igazság nem lehet tapasztalati jellegű.'
},{
	question:'A szimbólum megkettőzi a valóságot, és elsősorban nem a dolgok maguk, hanem',
	answer:'hanem, a jelentésük válik fontossá a számunkra.'
},{
	question:'A "tudás" a nyugati filozófiában olyan állítás,',
	answer:'amely bizonyítottan igaz.'
},{
	question:'A filozófia szó szerint',
	answer:'a bölcsesség szeretete.'
},{
	question:'A falszifikáció',
	answer:'elvi cáfolhatóság'
},{
	question:'A theogónia ... foglalkozik.',
	answer:'az istenek születésével'
},{
	question:'Az állat',
	answer:'nem tudja szabadon alkalmazni azt, amit tud - az kiváltódik.'
},{
	question:'Az emberi nyelv',
	answer:'humánspecifikus.'
},{
	question:'Az állatok cselekvésének',
	answer:'csak oka van.'
},{
	question:'A holisztikus felfogás szerint',
	answer:'az egész több, mint a részek összege.'
}
];

function getQuestionAnswers() {
	return questionAnswers;
}